被現莊要求收番強霸單位 學聯左膠老鬼嬲嬲豬

周竪峰 shared 共治八樓 8acommons's post.
3 hrs ·
重光所謂「自治」八樓，將原來屬於香港大專學生，但又被人非法霸佔多年既單位收返大專學生既手中，係我地呢一批學生代表既使命。正式收回八樓立場既方案同決議，係先經去屆學聯常委同代表會草擬，再係學聯（末屆）週年大會當中定案，再係諮詢同修訂後，經今屆學聯常委同代表會一致支持下通過。成個過程民主、公開、熟慮，更加係順應自2014退聯潮以來香港普遍大專學生既呼聲。更重要既係，收回八樓係不論學聯中人抑或已退聯的學界朋友，不論左右本土自決泛民，都一致認為係學聯改革必須既一步。

你們這群來自舊時代的老鬼，以傳承之名纏繞在學生自治頭頂上的飄渺亡靈，以社運之名強霸學生物業的市井無賴，若要吵要罵，悉隨尊便；你們要「光榮地」留守到最後一刻，也無人能阻。自今年年初起，我一直大力主張八樓「先收後借」方案，即先收回物業實質管理權，將八樓重新撥回學聯轄下管理，並在此後用寬鬆的準則租借予各團體使用。我提出這個方案，為的就是在能夠理清八樓業權管理權問題的同時，繼續開放該單位予「自治八樓」的人使用，好等你們不致頓失所依。你們如今不單不領情，更弄黑作白，顛倒是非，真可謂我一廂情願，錯付痴心。你們故可一意孤行，但民意不能違，使命不可欺，清出大限一至，我們必定會用盡一切方法，把你們這群魑魅魍魎逐出學聯的物業之外。